{"title": "Hỏi đáp: Bé hay nhìn ngược", "question": "Dạ chào bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em được 2 tháng tuổi. Bé hay ngước nhìn lên phía trên có ảnh hưởng gì tới mắt của bé không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,,Cần phải khám chuyên khoa mắt mới trả lời được mắt bé có bình thường không. Bạn thử tìm xem có vật gì có màu sắc treo trên đầu bé làm bé chú ý không, nếu có thì bỏ đi thử xem bé có hết nhìn lên không.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tay cái của bé hay nắm chặt", "question": "Thưa bác sĩ cho em hỏi, con em nay được 3 tháng rưỡi về sức khỏe thì hoàn toàn bình thường như các bé khác, nhưng chỉ có 2 ngón tay cái của bé không xòe ra hết như các ngón khác, bé cầm nắm thì vẫn bình thường, thỉnh thoảng ngón cái của bé mới xòe ra..đi khám ở Từ Dũ thì bác sĩ bảo binh thường không có tật gì cả. Vậy bác sĩ cho em hỏi khoảng mấy tháng tay cái của bé mới xòe ra hết được, kính mong bac sĩ giải đáp giùm ạ!", "answer": "Chào bạn,Bạn không nói rõ con bạn đã lật được chưa, đã biết lạ quen chưa. Ngón cái con bạn thỉnh thoảng vẫn xòe ra được thì bạn nên theo dõi thêm. Nếu 5 tháng bé vẫn không xòe tốt thì bạn nên cho con bạn đến khoa Phục hồi chức năng – BV Từ Dũ để kiểm tra lại.,BS. Lê Thị Hiền Nhi\nKhoa Phục hồi chức năng – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Những ngày gần đây bé thường khóc liên tục từ 22h-24h hơn", "question": "Em có thắc mắc sau mong bác sĩ hỗ trợ giải đáp. Bé nhà em được 1 tháng 11 ngày. Bé được sinh thường (sinh non 36.5 tuần) 2.8kg, 50cm vàng da sau 2 ngày sinh và có chiếu đèn, 4.2kg 55cm lúc 1 tháng tuổi. Bé bú mỗi ngày 7-8 cử (trong đó 1 cử sữa mẹ, còn lại là sữa công thức), mỗi cử 90ml. Bác sĩ cho uống vitamin D và bé đã uống mỗi ngày 1 giọt được 6 ngày. Mỗi ngày đều tắm nắng 15" trước 8h sáng. Bé vẫn đi ị đều đặn mỗi ngày một lần. Bé rất ngoan cho đến 3-4 ngày gần đây bé thường xuyên khóc từ khoảng 22h đến 24h hơn, khóc từ nhỏ cho đến rất to khản cả giọng, dỗ bé nín được một ít bé lại khóc tiếp. Đến khi mệt lã thì bé mới nín hẳn và ngủ say. Em đã kiểm tra nhu cầu của bé đầy đủ, không đói, không cần ị hay tè và tả vẫn khô ráo. Thời gian bé khóc như vậy có gọi là khóc đêm không ạ? Bé có bị còi xương hay không? Em có thể làm gì để cho bé nín khóc và ngủ ngon hơn? Mong nhận được hướng dẫn của bác sĩ. Em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,,Có 2 nguyên nhân thường gặp gây khóc đêm là còi xương và đau bụng do dị ứng sữa bột. Con bạn non tháng nên bú sữa mẹ cho dễ hấp thu. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ mỗi cữ, thiếu thì đút thêm sữa bột bằng muỗng nhưng từ từ nên bú sữa mẹ hoàn toàn. Bạn cũng nên đưa bé đi khám để xem có cần uống thêm canxi không.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh đi tiểu nhiều", "question": "Chào bác sĩ, bác sĩ cho tôi hỏi:+ Bé gái nhà tôi mới được 15 ngày tuổi, nhưng bé đi tiểu rất nhiều, cứ khoảng 30-1h bé lại đi tiểu 1 lần, mỗi lần tiểu thì cũng nhiều nước, tôi dùng tã vải cho bé nên bé tè là biết luôn. Tôi cho bé bú sữa mẹ, nhưng hàng ngày vẫn cho bé ăn sữa công thức (khoảng 80ml/ngày). Vậy cho tôi hỏi, bé có bị sao ko ạ.+ Bé cũng đi ngoài khá ít, chỉ 2-3 lần/ngày, nhưng mỗi lần đi lại khá nhiểu, phân vàng, mềm, kiểu hoa cà hoa cải, bé đi như vậy chỉ 3 ngày nay, trước bé đi 4-5 lần/ngày. Bé đi như vậy có sao không ạ. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé sơ sinh có bàng quang nhỏ, chứa được ít nước tiểu nên tiểu rất nhiều lần trong ngày. Bé bú càng nhiều sẽ tiểu càng nhiều. Nếu bé lên cân được 400 – 500g là bình thường. Nếu bé lên cân ít hoặc không lên cân thì bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Mắt bé mở không đều nhau", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 2 tháng tuổi. Lúc mới sinh, mắt phải bé bị ghèn bịt lại 2 ngày. Tới giờ mắt phải bé thường hay mở, nhỏ hơn mắt trái. Liệu bé có bị mắt nhỏ không bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Rất tiếc không thể trả lời câu hỏi của bạn vì không khám em bé. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa mắt để có câu trả lời chính xác.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé ăn dặm", "question": "Thưa Bác sĩ, con em sinh thiếu tháng khi mới 34 tuần, nặng 1.9 kg vì thiếu nước ối. Nay bé được 4 tháng nặng 5.8 kg. Bác sĩ cho em hỏi với tình trạng như vậy đến tháng thứ mấy bé có thể ăn dặm bột? Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,,Con bạn đã bắt kịp đà tăng trưởng của trẻ bình thường. Bạn có thể cho bé ăn dặm khi tròn 6 tháng tuổi nếu lúc đó thấy bé có nhiều nước bọt. Nếu không thì cho ăn dặm lúc gần 7 tháng.,,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiêu và bú ít", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 3 tháng, không biết sao dạo này bé bú ít hẳn bé em vừa bú mẹ vừa bú sữa ngoài từ sáng tới tối bú khoảng 5 hoặc 6 lần lúc trước mỗi lần bé bú được 120 ml nhưng bây giờ bú không hết khoảng từ 60ml đến 90ml. Em muốn bổ sung thêm canxi vitamin D nhưng nên dùng loại nào? Bé em cách 2 hoặc 3 ngày mới đi tiêu, nhưng bé xì hơi nhiều vậy có sao không? Mỗi lần đi tiêu phân bình thường sệt vậy có bị bón không? Cảm ơn bác sĩ !", "answer": "Chào bạn,,,Bé của bạn vừa bú sữa mẹ vừa bú sữa bình nên không biết được chắc chắn lượng sữa bé bú có giảm hay không. Bạn nên dựa vào cân nặng, nếu tháng này bé lên được trên 800g là bú đủ. Nếu bé tự đi cầu và phân không khô cứng thì không phải bón. Bú sữa mẹ hoàn toàn sẽ giúp bé đi cầu dễ dàng hơn. Bạn có thể bổ sung cho bé mỗi ngày 400 UI vitamin D3, không nên tự uống canxi mà phải do bác sĩ chỉ định.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Vì sao bé hay bị sôi bụng, ọc sữa?", "question": "Chào Bác sĩ, bé nhà em sinh hút được 3,2 kg tại bệnh viện Từ Dũ, nay được 24 ngày. Vì em ít sữa nên bé bú sữa mẹ và sữa công thức. Không hiểu sao bụng bé hay sôi, ngoài ra khi bú xong nếu bế bé trên tay thì không sao cứ đặt bé xuống giường là y như nằm phải gai bé gồng mình đỏ mặt tía tai và khiến sữa bị ọc ra ngoài. Mong Bác sĩ tư vấn giúp em, xin cám ơn Bác sĩ!", "answer": ",Chào bạn,,,Bé sôi bụng có thể do không phù hợp với sữa bột. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn, nếu sữa ít thì cho bú nhiều lần (một tiếng bú một lần cũng được), não sẽ tự điều khiển cho vú tiết sữa nhiều hơn. Bên cạnh đó, bạn nên uống mỗi ngày ít nhất 2 lít nước, uống sữa “bà bầu”, ăn đủ dinh dưỡng. Mỗi sáng, bạn nên cho bé phơi nắng 15 phút. Sau khi bú, bạn nên vác đứng bé 30 phút rồi mới đặt xuống để tránh tình trạng trào ngược sữa. Khi nằm, có thể cho bé nằm nghiêng, cuộn tròn khăn lông làm gối hình chữ U cho bé kẹp giữa 2 chân, phía trước ôm và phía sau dựa lưng.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Mong giúp đỡ", "question": "Em khám thai ở Từ Dũ, nhưng khi sanh thì ở Tiền Giang vì gần nhà. Cho em hỏi bé được chích ngừa ở BV TỪ DŨ không. Mong nhận được sự giúp đở. Cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,,Em bé của bạn có thể chích ngừa ở Bệnh viện Từ Dũ nhưng phải chích dịch vụ vì không đúng tuyến.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Vì sao bé 17 tháng chưa tự đi được?", "question": "Con trai của mình đã 17 tháng rồi mà vẵn chưa tự đi, bé lười trong việc bố mẹ tập đi, chỉ khi lúc nào đi ra công viên bé mới hay để ba mẹ dẫn đi, nhưng đi được 1 chút là bé lại co 2 chân lên. Bé chỉ tự đi 1 mình khi vịn vào được vật có điểm tựa, bỏ bé vào xe đi thì bé rất nghịch, và bé rất thích leo trèo. Về sức khoẻ của bé thì theo như mọi người trong gia đình thì nói bé hơi gầy 1 chút. Ăn uống hằng ngày bình thường, bé cũng rất ít khi đau ốm, chỉ khi nào trở trời thì bé bị sổ mũi nhẹ rồi hết thôi. Hiện giờ bé vẵn ở nhà với mẹ vì bé chưa biết đi nên chưa dám gửi bé cho nhà trẻ để mẹ đi làm ….. Giờ mình không biết làm sao nữa.. Xin bác sĩ hãy giúp tôi……..", "answer": "Chào bạn,,,Việc đầu tiên là bạn không nên sử dụng cái gọi là “xe đi” nữa vì chiếc xe này tạo ra cho bé cảm giác ỉ lại, không biết tự giữ thăng bằng. Bạn nên khuyến khích bé tập giữ thăng bằng như leo cầu thang, ngồi trên bậc cầu thang cúi xuống bậc thấp hơn để lấy đồ chơi. Dĩ nhiên, khi tập những bài tập này bạn phải theo sát bé để đảm bảo an toàn. Bạn có thể cho bé tập đẩy ghế, hoặc xe “lộc cộc”, khuyến khích bé tự đi vài bước từ mẹ sang ba…Ra công viên rất tốt, bạn nên cho bé đến gần các bạn nhỏ để bắt chước chạy nhảy. Bạn cũng có thể dùng trò rượt bắt để khuyến khích bé đi. Nói chung là đây là cơ hội để ba mẹ cùng vận động với con đấy!,,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
